\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Enregistrer les modifications locales}

	\begin{block}{}
		\enquote{
			Je peux avoir la dernière version du projet ? \\
			-- Euh, là non j'ai fait des modifications qui ne fonctionnent pas \ldots \\
			-- Fais un git stash !
		}
	\end{block}

	\verb+git stash+ permet de {\bf mettre de côté} des modifications non validées.

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
$ echo 'Encore une ligne en plus !' >> API.txt \Pause
$ cat API.txt \Pause
Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git
J'ajoute une ligne à mon fichier
Encore une ligne en plus ! \Pause
$ git stash \Pause
Copie de travail et état de l'index sauvegardés dans WIP on master: 5b63bd1 Second commit \Pause
$ cat API.txt \Pause
Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git
J'ajoute une ligne à mon fichier
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Restaurer les modifications locales}

	\begin{block}{}
		\enquote{
			Et comment je les récupère maintenant ? \\
			-- Facile ! git stash pop !
		}
	\end{block}

	\verb+git stash pop+ permet de réappliquer les modifications qui avaient été mises de côté.

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
$ git stash pop \Pause
Sur la branche master
Votre branche est à jour avec 'origin/master'.

Modifications qui ne seront pas validées :
  (utilisez "git add <fichier>..." pour mettre à jour ce qui sera validé)
  (utilisez "git checkout -- <fichier>..." pour annuler les modifications dans la copie de travail)

  \textcolor{red}{modifié :         API.txt}

aucune modification n'a été ajoutée à la validation (utilisez "git add" ou "git commit -a")
refs/stash@{0} supprimé (c0c5cd92988e5f78a8c929e7fd3bb34bb1067fda) \Pause

$ git commit -am ''Troisième commit'' \Pause
[master a04da65] Troisième commit
 1 file changed, 1 insertion(+)
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

\end{frame}
